---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.21.0
date: 2016-04-09
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Нова бібліотека: KActivitiesStats — бібліотека для доступу до статистичних даних щодо користування, зібраних засобом керування просторами дій KDE.

### Усі бібліотеки

Для забезпечення роботи нової версії потрібні бібліотеки Qt &gt;= 5.4. Підтримку попередніх версій, зокрема Qt 5.3, припинено.

### Attica

- Додано варіант із const для методу отримання

### Baloo

- Централізовано пакетний розмір у налаштуваннях
- Вилучено індексування текстових файлів без суфікса назви .txt, яке блокувало код (виправлено ваду 358098)
- Для визначення типу MIME реалізовано перевірки за обома критеріями: назвою файла та вмістом файла (виправлено ваду 353512)

### BluezQt

- ObexManager: розділено повідомлення щодо помилки для об'єктів, яких не вистачає

### Піктограми Breeze

- додано піктограми breeze для lokalize
- синхронізовано піктограми програм у breeze і breeze dark
- оновлено піктограми теми та вилучено піктограму application-system, виправлено групи у kicker
- додано підтримку xpi для додатків firefox (виправлено ваду 359913)
- оновлено піктограму okular
- додано підтримку піктограми для програми ktnef
- додано піктограми kmenueditor, kmouse та knotes
- виправлено використання піктограми вимкненого звуку: використовується зображення вимкненого динаміка замість лише червоного кольору (виправлено ваду 360953)
- додано підтримку типу MIME djvu (виправлено ваду 360136)
- реалізовано додавання посилання замість дубльованого запису
- додано піктограму ms-shortcut для gnucash (виправлено ваду 360776)
- змінено тло фонового зображення на типове
- оновлено піктограми для використання типового фонового зображення
- додано піктограму konqueror (вада 360304)
- додано піктограму process-working для анімації поступу у KDE (виправлено ваду 360304)
- додано піктограму встановлення програмного забезпечення та оновлено піктограму оновлення (встановлено правильний колір)
- додано піктограми емблем додавання і вилучення для панелі позначення dolphin, додано піктограму монтування
- Вилучено таблицю стилів з піктограм аплетів аналогового годинника і панелі приладів kicker
- синхронізовано breeze і breeze dark (виправлено ваду 360294)

### Додаткові модулі CMake

- Виправлено _ecm_update_iconcache так, щоб оновлювалося лише місце встановлення
- Повернено код до внеску «ECMQtDeclareLoggingCategory: у створений файл включено &lt;QDebug&gt;»

### Інтеграція бібліотек

- Реалізовано резервне повернення до реалізації QCommonStyle standardIcon
- Встановлено типовий час закриття меню

### KActivities

- Вилучено перевірки щодо компілятора. Тепер усі бібліотеки потребують для збирання компілятор c++11.
- Вилучено QML ResourceModel, оскільки її замінено на KAStats::ResultModel
- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що порожній QFlatSet повертав некоректний ітератор

### KCodecs

- Спрощено код (qCount -&gt; std::count, власний isprint -&gt; QChar::isPrint)
- виявлення кодування: усунено аварійне завершення роботи через помилкове використання isprint (виправлено ваду 357341)
- Усунено аварійне завершення через неініціалізовану змінну (вада 357341)

### KCompletion

- KCompletionBox: реалізовано примусове використання вікна без рамки та невстановлення фокуса
- Виправлено помилку: KCompletionBox *не* повинна бути підказкою

### KConfig

- Додано підтримку отримання місць QStandardPaths у файлах desktop

### KCoreAddons

- Виправлено kcoreaddons_desktop_to_json() у windows
- src/lib/CMakeLists.txt — виправлено компонування із бібліотекою Threads
- Додано фіктивний код для уможливлення компіляції на Android

### KDBusAddons

- Усунено зайву інтроспекцію інтерфейсу DBus, коли вона не потрібна

### KDeclarative

- реалізовано однорідне використання std::numeric_limits
- [DeclarativeDragArea] Усунено перевизначення «text» даних MIME

### Підтримка KDELibs 4

- Виправлено застаріле посилання у підручнику до kdebugdialog5
- Усунено додавання Qt5::Network як обов'язкової бібліотеки для решти ConfigureChecks

### KDESU

- Встановлено макрос можливостей для уможливлення збирання на libc musl

### KEmoticons

- KEmoticons: усунено аварійне завершення у разі помилки loadProvider з якоїсь причини

### KGlobalAccel

- Реалізовано належне завершення роботи kglobalaccel5, виправлено надто довге завершення роботи

### KI18n

- Реалізовано використання мов системної локалі qt як резервних у системах, відмінних від UNIX

### KInit

- Очищено і реорганізовано порт на xcb klauncher

### KIO

- FavIconsCache: реалізовано синхронізацію після запису так, щоб інші програми бачили її, а також усунено аварійне завершення після знищення об'єкта
- Виправлено багато вад, пов'язаних із використанням потоків виконання у KUrlCompletion
- Усунено аварійне завершення роботи у діалоговому вікні перейменовування (виправлено ваду 360488)
- KOpenWithDialog: поліпшено заголовок вікна та текст опису (виправлено ваду 359233)
- Забезпечено краще розгортання на різних платформах допоміжних засобів введення-виведення шляхом прив'язування даних щодо протоколу до метаданих додатка

### KItemModels

- KSelectionProxyModel: спрощено обробку вилучення рядків, спрощено логіку скасовування позначення
- KSelectionProxyModel: тепер прив'язки повторно створюються після вилучення, лише якщо це потрібно (виправлено ваду 352369)
- KSelectionProxyModel: реалізовано спорожнення прив'язок firstChild лише на верхньому рівні
- KSelectionProxyModel: забезпечено належне надсилання сигналів під час вилучення останнього позначеного
- Реалізовано можливість пошуку у DynamicTreeModel за роллю показу

### KNewStuff

- Усунено аварійне завершення, пов'язане із неможливістю знайти файли .desktop або із пошкодженням цих файлів

### KNotification

- Реалізовано обробку клацання лівою кнопкою миші на застарілих піктограмах у системному лотку (виправлено ваду 358589)
- Прапорець X11BypassWindowManagerHint використовується тепер лише на платформі X11

### Бібліотека Package

- Реалізовано завантаження пакунка після його встановлення
- усунено помилку, яка ставалася, якщо пакунок існує і не потребує оновлення
- Додано Package::cryptographicHash(QCryptographicHash::Algorithm)

### KPeople

- Встановлено адресу контакту як адресу профілю у PersonData, якщо профілів не існує
- Встановлено назву для з'єднання із базою даних

### KRunner

- Реалізовано імпортування шаблону засобу запуску з KAppTemplate

### KService

- Виправлено нове попередження kbuildsycoca, яке показується, якщо тип MIME успадковується із псевдоніма
- Виправлено обробку x-scheme-handler/* під час роботи з mimeapps.list
- Виправлено обробку x-scheme-handler/* під час роботи з mimeapps.list (виправлено ваду 358159)

### KTextEditor

- Повернено стан до внеску «Сторінка налаштовування відкриття-збереження: використовуємо термін «тека», а не «каталог»»
- Реалізовано примусове використання UTF-8
- Сторінка налаштовування відкриття-збереження: використовуємо термін «тека», а не «каталог»
- kateschemaconfig.cpp: реалізовано використання правильних фільтрів у діалогових вікнах відкриття-збереження (виправлено ваду 343327)
- c.xml: використано типовий стиль для ключових слів керування потоком обробки
- isocpp.xml: використано типовий стиль «dsControlFlow» для ключових слів керування потоком обробки
- c/isocpp: додано більше стандартних типів C
- KateRenderer::lineHeight() тепер повертає int
- друк: реалізовано використання розміру шрифту із вибраної схеми друку (виправлено ваду 356110)
- пришвидшення cmake.xml: використано WordDetect замість RegExpr
- Змінено ширину табуляцію на 4, замість 8
- Виправлено зміну кольору номера поточного рядка
- Виправлено позначення пункту автодоповнення за допомогою вказівника миші (виправлено ваду 307052)
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для gcode
- Виправлено малювання тла для позначення на MiniMap
- Виправлено кодування символів у gap.xml (використано UTF-8)
- Виправлено блоки вкладених коментарів (виправлено ваду 358692)

### KWidgetsAddons

- Реалізовано врахування полів вмісту під час обчислення прив'язок розміру

### KXMLGUI

- Виправлено втрату прив'язаних дій на панелях інструментів редагування

### NetworkManagerQt

- ConnectionSettings: реалізовано ініціалізацію часу очікування на луна-імпульс шлюзу
- Реалізовано новий TunSetting та тип з'єднання Tun
- Реалізовано пристрої для усіх відомих типів

### Піктограми Oxygen

- Тепер index.theme встановлюється до того самого каталогу, що і у попередніх версіях KDE
- Реалізовано встановлення до oxygen/base/, щоб піктограми, пересунуті з програм, не конфліктували з версіями, встановленими самими програмами
- Реалізовано реплікацію символічних посилань з breeze-icons
- Додано нові піктограми emblem-added та emblem-remove з метою синхронізації із breeze

### Бібліотеки Plasma

- [календар] Виправлено помилку, пов'язану із тим, що аплет календаря не знімав позначення при приховування (виправлено ваду 360683)
- оновлено піктограму звуку, нова версія використовує таблицю стилів
- оновлено піктограму вимикання звуку (виправлено ваду 360953)
- Виправлено примусове створення аплетів, якщо Плазма є незмінною
- Усунено відокремлене змішування непрозорості для вузлів, які затінюються (виправлено ваду 355894)
- [Svg] Усунено повторну обробку налаштувань у відповідь на Theme::applicationPaletteChanged
- Діалогове вікно: реалізовано встановлення станів SkipTaskbar/Pager до показу вікна (виправлено ваду 332024)
- Повторно впроваджено властивість busy для Applet
- Забезпечено належний пошук файла експортування PlasmaQuick
- Заборонено імпортування компонування, якого не існує
- Уможливлено надання аплетом тестового об'єкта
- QMenu::exec замінено на QMenu::popup
- FrameSvg: усунено завислі вказівник у sharedFrames при зміні теми
- IconItem: реалізовано планування оновлення растрових зображень при змінах у вікні
- IconItem: реалізовано анімацію зміни стану активності і увімкненості, навіть якщо анімації вимкнено
- DaysModel: реалізовано оновлення слота
- [Запис піктограми] заборонено анімацію з попереднього растрового зображення, якщо його не видно
- [Запис піктограми] заборонено виклик loadPixmap у setColorGroup
- [Аплет] заборонено перезаписування прапорця «Persistent» сповіщення щодо скасовування
- Реалізовано можливість перевизначення параметра змінності Плазми під час створення контейнера
- Додано icon/titleChanged
- Вилучено залежність від QtScript
- Тепер файл заголовків plasmaquick_export.h перебуває у теці plasmaquick
- Реалізовано встановлення деяких файлів заголовків plasmaquick

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
